港人出現罷買現象

中環街市2019年10月25日
最近香港刮起一陣罷買風，半年前，可能還不成氣候，但根據近日「成績表」，民間罷飲罷食與「黃藍店」認證，似乎已經起到作用。

衣食住行，不知不覺，已經樣樣都有影響。

首先是港鐵，根據9月總乘客量數據，幾乎所有綫路載客量均告下跌，市區綫按年跌6.6%，按月跌3.3%，高鐵則跌得更恨，按月跌18.2%。市值由年內最高3417億跌跌到2737億，蒸發近800億元。

若不是市民本身罷搭、對港鐵有情緒，破壞與早收，也未必會出現。

睇睇另一邊零售生意如優品360，則沒港鐵般捱得，直接受到影響，甚至舖都執埋。

根據資料，優品360已由今年中股價高位4.61，大跌至1.94元，市值僅剩19.4億，蒸發超過一半﹗集團表明業務受負面影響，更已有數間門店關門，或計劃在滿約後不續租，包括銅鑼灣軒尼詩道及渣甸街兩間店舖。雖然不致於玩完，但撤出核心地段，基本上宣佈其近年悉心部署的擴充計劃幻滅。

至於靠食客現金流的富臨，市值同樣跌到殘，現市值3.84億，蒸發超過一半，當中一些新品牌如炑八烤肉，人流不佳，陷入被年輕人杯葛的局面，早前有傳富臨會全線結業，只是富臨集團其後在網站發出通告澄清，但仍難釋疑慮。歸納目前情況，於市中心旺區的富臨，料必難以經營，只能單靠屋邨門市支撐。

但TVB與美心呢？

雖然TVB最新一份2020年廣告價目表（rate card）罕有地無加價，業內已估計其下半年情況嚴峻，更有消息人士指廣告收入大跌（最終跌幅業績見真章）。網民持續發起罷睇、罷買TVB廣告產品，甚至揚言「罷睇係生活態度」而與viutv、一眾網媒比起來，TVB愈來愈缺乏競爭力。

但問題是，大環境差，又未必與網民杯葛有直接關係，廣告媒體監察公司admanGO發表報告，今年6月香港總體廣告支出約21億元，按年減6.5%，預計未來大環境會更差，那麼作為龍頭TVB，其艱難境況可想而知。

網民罷睇影響有多大難說，但筆者覺得，今年關鍵還是要看其網購部門，能否乘勢止血和賺大錢；本港變相宵禁，時勢造網購，香港電視最新數據，截至9月底止季度訂單總商品交易額為6.97億元，按年增長38.57%？只要TVB分到少少個餅，或者可以抵消到負面影響？

至於美心，你會發現最受影響的是一些較高級、需求彈性較大的品牌，例如Simplylife、A 1等等，反而較平民的例如元氣，部份分店仍見到有排隊情況。什麼是美心？經濟學上不太需要去深究，我們只知道需求面有其他因素導致下跌，如果有其他因素減少供應（而非價格供應），視乎需求彈性，好有可能最終盈利還是會增加。

近日還有不同政見的網民發起罷買，暫時未見成效，這裡就不說了。

但我們要知道，超過了critical mass的罷買或狂買（如龍門冰室），做生意的是要很嚴肅去看待。被罷買甚至被裝修的市值跌的跌，舖頭關的關。筆者並不鼓勵這種做法，但事實要知道，消費向來由心而發，隨個人喜好與自由增減，而群體就更易互為影響而共同行動，而依目前看來，所謂「黃店」的溫和購買行動是悄佔上風。

我們要理解，有時或者真的要功利一點說，你會押注哪一邊呢？似乎不只美心，大家都要面對一場決擇，哪一邊才對得住自己的良心和盈利。

===============

精選資訊網站「中環街市」 臉書粉絲頁

要繼續黄懲罰 藍罷買

呢個TIMING唔好諗住求其一句五大訴求就諗住過骨變黃店

之前冇響應罷工, 冇遊行贈物資既沉睡中間派

宜家係要你歸邊反警察先好自稱做黃

推！！！！見成效了

以前搵飯食睇就腳同價錢，而家睇黃藍，黃店幾遠都去！藍店幾近幾便都罷食

攬炒

要一直堅持罷買藍，狂買黃（其實好多黃店本身就係好嘢）

罷買罷消費， 再狠狠懲罰黃店

堅持咗都3、4個月
話咁快真係11月都嚟緊
罷買罷食 選擇性消費
低物慾心態
有嘢都留返去日本掃貨先買
唔好畀佢停

黃色經濟圈

經濟內戰

推，繼續黃店

訂日本野算唔算消費（因為冇消費係本地服務業）

不嬲最好都係直接去日本買

唔好自滿
啱啱先開始
要養成長期生活態度

不合作運動 終於有成效

繼續努力

推

大家一定要堅持黃色經濟圈

都係個句

藍轉黃721 已經係尾班車

831後先轉既一律唔認

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[分析] 和你 返工 1.0 (希望可見到2.0出現)

全民減少消費
必要消費只幫襯黃店

最近睇見好多 藍店轉黃店就知開始有效果

行過元氣門口大大聲嗌

間野啲魚生有蟲架，仲食

福建幫生意市值唔見左幾十億,真係大快人心

A1都唔係美心旗下

一月就過年 , 過年就係一個大關 , 睇下市民夠唔夠齊心 , 藍店夠唔夠實力嘅時候

其實慣咗食黃店之後
覺得好似日常生活一部份咁
得閒就睇下個地圖有咩食..

連登出現唔推行動POST現象，呢個都幾驚奇。

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[分析] 和你 返工 1.0 (希望可見到2.0出現)

銀行業成績表係咪隱藏咗？

速遞業，本地運輸
港口

aggre
起碼要貼”譴責警暴”四隻字喺門口先會當你係自己人
如果柒到俾人識穿因為冇生意先扮轉軑，準備俾人裝飾啦

近日還有不同政見的網民發起罷買，暫時未見成效，這裡就不說了。

真？

老老實實，香港人幾易呃

不過比較上，訂日本野成個cycle 黎講，香港物流業冇咁多value added

龍門同渣哥真係一個legend

依家食野前check一check 安心好多

我都係，行多兩步都去食黃店。

代購

一定要做 個個都做到

Push

集運冇代購食水咁深

重光之後都要繼續

唔擁抱香港價值，都唔洗旨意賺到香港人錢

有咩好得過去食黃店?
咪係去食平靚正黃店

黃色經濟圈
打倒藍紅商戶

幾時會出現港人罷工現象

A1撚係美心

罷買罷食

講得出 做得到

藍轉黃係OK
不過唔該畀返小小錢出嚟 起碼都減5蚊先

8.5三罷係指標
有參與過基本上都此證左

繼續

罷食藍店 盡量幫襯黃店 減少留港消費購物 留返個錢去海外消費購物

我覺得主要宜家變成一種風氣同潮流，覺得去藍店好柒，所以罷得成功

依家出街食飯/買野一定check清楚黃定藍
有幾次想食某間野但search唔到係邊邊
驚幫襯錯藍鋪都係放棄了

有工會個陣

成績表

勁正
有個list唔使煩食乜

地鐵跌得6.6
大家係咪要努力d

A1 bakery 係美心咩？

貼句香港人加油就得

罷買罷食左幾個月，睇地圖check背景已經成為左習慣
要keep住落去！

其實我真係好想食吉野家
忍左好耐
唯有過日本食

罷買藍食

比錢對家買子彈係咩玩法

唔撚係
狠又寫左做恨
垃圾文

唔該打機既緊記罷買任天堂行貨

花牌撐狗代理寶源亞洲集團，以下簡稱狗源同樣需要各位抵制

最近推出既Call of Duty Modern Warfare都可免則免，行貨係狗源代理再加上ActiVision同共雪關係密切

D

攞個啲新聞同有蟲嗰相係食客面前揚

建立黃色經濟圈！唔同政見 買起上黎 食起上黎都唔舒服！

我都記得睇過唔係
嚇死因為呢排有幫襯

唔係小店都日撚日大快活🖕🏻

順帶一提，寶源亞洲係一班福建人開既

11月睇吓美國 black friday 有乜平嘢買

唔好諗住鳩打句五大訴求缺一不可就以為過到骨
你起碼要公開反警先好話係黃
唔係你間舖等俾人裝飾啦

黃色經濟圈要不停擴大

依個唔係短期行動，要成為生活習慣！

唔係市民罷搭港鐵，而係佢成日封站又玩自我宵禁先會跌載客量

養成良好生活習慣 做做下就慣架喇

真係食個麵都搵間黃既幫襯 唔想食飯都要聽到藍絲on99

幾年無睇cctvb了

反而較平民的例如元氣，部份分店仍見到有排隊情況。

屌

呢個真係啱，唔想食餐飯都唔安落
香港人，爭氣呀

啱要變日常

之前個垃圾對話會先利益輸送左成千萬俾CCTVB
邊有咁易執

跟到足

爭氣呀香港人

靠工會不如靠自己

師兄食開屎？

呢個係一條好長嘅戰線 目標係紅色資金撤出香港

希望到時有個APP 方便D睇
BTW OPENRICE 有個LIST

推多D人用

有嘢都留返去日本掃貨先買

吉野家d野可以自己煮出黎，唔好去

香港吉野家真係屎嚟，環境又污糟
過日本有松屋仲有大戶屋
劣啲仲有sukiya

推 繼續努力
罷撚到藍店收皮

個牛肉汁點整

基本指標係721 & 85
蘇州過後無艇搭
你有你轉，我地都會繼續罷食
等你兩頭唔到岸

屌你老母，同林鄭一樣，一早叫左撤回架啦
捐害到自己利益先知驚咩
黃藍是政見
黑白是良知

你之前都冇發過聲，何來良知
再講多次屌你老母

離港消費

必須品去黃店，其他等去日本先買！

令短期作戰成為生活常態
我地唔會再行返以前條路

除左唔坐黨鐵之外
記得戒用八達通
我已經成功停用一個月

堅持一排之後發現其實好輕鬆
黃店都有大把選擇 洗鬼買你藍店咩
btw沉默的大多數係邊呀？

直接喺日本網站訂日本嘢
最大收益只會係物流

落鋪頭訂日本嘢，鋪頭掠水、鋪主地產商有份、物流、本地零售業都有份分餅仔，盡量要避免

放上藍絲gp, 牆頭草丫喇

唔自滿 要繼續

繼續狙擊CCTVB

自己煮啦, 其實好易整,味道8,9成似架

不過有樣好好笑, M記永遠罷唔到

keep一世

真
餐餐都搵黃店黎食

繼續罷

用鰹魚粉開個汁(Aeon有得賣)+大量洋蔥+日式豉油+味琳
網上好多相關食譜

無6折, 不了

其他都冇所謂，但係TVB一定要玩殘，忍咗佢好撚耐

做得好！

肚餓了......

Keep住做
玩多半年佢地就會俾我地玩死

中期成績表出黎啦
大家keep going

用廢老卡其實都幾好

只買野食

建制派講到沉默的大多數咁撚威
又使乜靠曱甴谷起你生意呀

懶既話煮定一大碟牛肉, 分開幾餐放冰格, 想食攞出黎叮攪掂

去加藤屋咪得，送多個fusion譚仔風味俾你

跟住整好易，堅持唔好幫襯吉野家

優品360股價明顯唔關示威事

吹得就吹 5月都冧緊啦

只幫襯黃店

而家轉黃最低指標，係被藍絲裝修，OK？

正

跟住呢個食譜就可以，堅持唔去吉野家

其實A1應唔應該罷？
成日去買包

都係睇間鋪有冇良心
有良心既我覺得貴少少都應該支持下

雖然我明你講乜；但喺用曱甴

吉野家呢
沙田果兩間應該就執

要keep住
好快商家就明幫香港人先係生路
果啲藍屍根本只係一少撮冇乜消費力既人

Agger

一早有得做人
佢自己唔揀姐

擺藍撐黃
雖然好多黃都未比人發現

等緊光時上軌道

港鐵自己閂閘，客量跌有乜出奇

無食吉野家幾個月 好掛住個邊爐
希望日本吉野家快d收番個代理 自己做番

啱 今日特登早一個站落車去懲罰兩間黃店
身心愉快

藍色有五百慢人撐驚你咩

SOR我唔應該咁講

黃色經濟圈

請大家入去睇埋仲有咩活動
香港人日程表:

快入去睇呢個週末
有咩活動！[/quote]

拎曬我阿爺d生果金綜援去撐爆藍店

兩頭唔到岸

總結 ： 開鋪記得高調表明自己係黃絲 門口掛個香港人反抗 包大把人幫襯 錢就係咁易賺

唔係
A1 bakery係日本公司
A1 cafe 先係美心

冇錯
唔要貼錢買難受

推 繼續堅持落去

啱啊
日本有嘅嘢洗乜香港買

作為商家
連邊邊消費力較強都判斷唔到
不如快啲執柒咗去

你班仆街年青人
我日日經過元氣仲見到大把妹妹仔排隊等開飯
唔食壽司係咪會死

推呀 繼續買爆黃店

撇除搭車已經無用
偏遠撚唔用要俾兩程車錢

三餐：黃食肆
日用品：誠哥百佳/屈臣氏（專買日本 歐美貨）
買衫：樓上年輕人小店（多數黃）
搭車：巴士 勿狗鐵勿紅van
買樓：長實
銀行：citibank
旅行：台灣韓國美國德國
睇書：村上春樹
體育：捧火箭/巴塞 勿捧詹姆士/利狗
聽歌：hocc zedd 謝和弦
打機：用steam 勿玩暴雪 勿玩大陸代理既手機game

唔係轉
係扮
而家藍店生意差先黎扮
要轉就應該二百萬人出黎就轉
佢地口鬧講五百萬人沉默大多數呢

岩 轉馱既起碼要貼
「解散警隊」、「譴責警暴」、「警察可恥」呢d標語
唔好諗住貼「獨立調查委員會」呢d咁溫和既字就過到骨

長久戰黎 要等黃店擴張取代藍店

非勇武可以做既係文宣同經濟制裁

聽人講係純日資
但一定唔係美心
你係美心都搵唔到佢個名

雖然警暴係要譴責
但唔好忘記場運動目標係要改變政制
所以比起追究警暴 我更想雙普選
我相信民主制度可以令警察得到懲罰

藍絲冇義氣，見到你啲自己友咁慘都唔撚幫，睇住你死

A1 bakery唔係大家樂咩？

唔洗特登喪買黃，形成習慣就可

唔好俾啲藍店呃到

香港人要加油！

繼續黄懲罰 藍罷買

聖誕係傳統旺季，如果藍絲都唔出黎支持既話，我相信出年新年會執好多間，何況藍絲只係一班廢老，係唔會出黎消費既，班on9藍店其實一路都唔清楚香港消費群，香港其實只係得蝗同埋一班年青人係消費主力，冇蝗冇年青人黎消費，唔通你叫廢老黎?佢地食得幾多次?班廢老好古怪，一邊屌經濟差冇人出街消費，但其實佢地經唔經濟差都好少出街食，又話貴又多味精又呃錢，咁你其實係咪屌緊自己唔出去消費?
呢個係香港重新洗牌，小店枱頭既好機會..
大家繼續努力多幾個月，到時真係光復到香港。

除左焗住搭黨鐵又跳唔到先好用.
平時用八達通黨鐵都會有錢賺

股價下跌市值蒸發近800億元, wfc
品牌價值蒸發先甘, 你見全世界點解咁落力冚紅磡出軌單野就知

罷食左一段時間，原來發覺無左佢係得嘅

繼續罷買

黃色經濟圈就係把良知帶進消費，抗爭帶進生活

我搵到舊post話係大家樂集團

抵啦罷佢老母

反埋港共同中共先合格

絕對同意

堅持多幾個月？不了
諗住呢世都唔停

唔介意佢剩係貼五大訴求or香港人加油就算
但我去食個陣如果聽到d唔想聽到既野下次遊行佢間舖一定會入我裝修list

好想見到藍店執笠

係鬼

開始黎料

推，所謂自作孽不可活，今次真係要幫我哋既香港清晒啲瘀血，尤其係中資同奶共資，要重建番連呼吸都乾淨舒服既香港

藍店你可以等聖誕新年收皮了

最緊要係踢走中資 等錢比返香港細鋪 希望有心既年輕人可以趁班仆街收皮創業 令市場健康d

養成check黃店習慣

例如品香樓啲撚屌就咁一句香港人加油扮黃
永久blacklist 就只會係永久
含柒等執啦

我都盡力做緊

大家要 keep 住怒火，唔可以縮，否則前功盡廢。

經濟內戰

建立黃色經濟圈

仲未夠 可改善

已瘋狂懲罰渣哥

開左個頭就好易做到
狗鐵好難唔坐 食野有幾撚難屌你
全面經濟戰幾年睇下邊個死先

唔駛佢減價，學渣哥同龍門，對學生好啲。或者再係門口貼大字報『黑警死全家』，我就可以確認佢係黃

冇錯！直至班藍鋪仆街陷家剷為止

永世抵制
就好似一生一世唔原諒黑警一樣

真心，好多藍店既野真係難食啲

真心開始見成效 我今晚出去食飯 成條街得間黃店排哂隊 隔離啲店有位都冇人入

半年前講罷買罷幫襯會成功都係冇人信，而且都冇乜先例
事實證明香港人要團結起黎可以去到好癲

我認為831後藍轉黃果d 只係因為利益下跪， 呢d 商鋪隨時出賣手足，一定要滅絕

建議杯葛福建幫班狗先
先做低一間大既
例如360 富臨
到時就會對班垃圾牆頭草有更大震撼

唔好停

即係裝修唔夠？

要繼續努力

堅持

原來A1 m係美心架？

黃店至少有良心啲
藍店講錢分分鐘用地溝油

紅裝修
藍罷買
黃懲罰

點睇松屋都劣過すき家啦

得罪講句，係日本食過一次吉野家都係屎嚟
松屋個牛五花好屈機wor

咩話？？A1係美心嘅？

不嬲都係

黃懲罰藍罷買已經係香港人能力內最易做到嘅事 大家努力

香港人連呢樣都唔肯做嘅就咪撚講抗爭

未夠

努力努力

未贏架，和理非回合會繼續努力。

打做黃色經濟圈

香港人本性善忘，要不停宣傳

罷買罷睇所有黑紅藍商戶
係一種表態
懲罰黃色店舖係一種良心

9月1前有表態先好叫黃
如果831都唔足以令你表態就唔好諗住扮黃呃飯食
你要扮黃冇所謂 但我會叫人唔好專登幫襯你先

最大敵人係淘寶雙十一

咪臭係
你唔好等獨立左先講

只要明確表態支持市民
之前無任何藍絲言論
我就支持

就算係之前潛默咗嘅 我都算數啦
最緊要佢地唔好撐港共 我已經收貨啦 唔會特別去懲罰 有需要咪買囉
商家佬多少都係投機取巧 明嘅

至於由頭到尾都撐緊市民嘅商戶
就要每日都懲罰啦

好文要推

唔似某國人咁拎住部Canon抵制日貨

香港人反抗
加油

五大要求
缺一不可

繼續
最好黃店開多d分店 請人都要請返義士

no，無咁易
自己本身都照顧唔晒啲旺店。
經歷左四個月本身已經歸晒邊！

keep going

黃店感覺服務係好d

搵唔到個黃藍list

堅持住呀各位

罷工罷課俾人屌罷買都俾人屌？
大佬啲錢自己點用都俾人屌

我keep住每一餐都check
最緊要影響埋身邊嘅人

筆者並不鼓勵這種做法，但事實要知道，消費向來由心而發，隨個人喜好與自由增減，而群體就更易互為影響而共同行動，而依目前看來，所謂「黃店」的溫和購買行動是悄佔上風。

各位仍需努力

罷買藍店改為多去黃店更容易

體現了水能載舟 亦能覆舟

建議家居用品可以幫襯 光時
支持本土業務

過左幾個月，而家至發聲，我一律當係藍扮黃，真係黃嘅就拎多二錢肉緊，係門口貼張「不歡迎黑狗」出黎，咁我就日日都去懲罰你喇!

而家我呀媽都識咁做

廢老卡係逼住要坐黨鐵先用

大家加油！ 黃店消費在不同店！及被免假黃

港鐵客量既然跌咁少
搭左幾年黨鐵返工，而家都轉左搭巴士，不斷呼籲身邊人咁做；半粒鐘路程嘅直接行唔搭車

對付班狗 除左武力升級
仲要一眾和理非幫魔法師帶材料
同埋裝修師傅都要進修下

【和理非入】水魔法師需要你幫手

今晚18區起義之全民火魔法師

新技能解鎖 兩秒開鎖
鎖匠開班唔使錢 人人做大師

溫馨提示 啲玻璃爆一個點就要報廢
無需全爆 唔好浪費時間

溫馨提示 店舖最貴係冷氣
爐具 消防系統 自動電梯 機電系統

就算要網購都唔好同cctvb買

Agree

去親日本連米都買返包返香港

得罪 香港人 無運行

買爆黃店，是自救

要乘勢推黃經濟圈

有成效，大家keep住做

歡迎歸邊
但轉黃要睇定先

撐香港用黃店

我認為問題在於明確撐我地既係會被對家搞
如果用D事後想歸邊既,只係用D好中立既字眼就想扮黃
咁對我地既死忠好唔公平

轉咗搭巴士

美心去食屎

藍店

點解嘅
藍絲咁撚多人都頂唔住？

繼續努力！

留名下次試下先

我認為唔好忘記一開始最先表態撐我地既商戶
佢地係要承受風險被藍畜搞
係宜家我地變左大多數
佢地先會被我地用錢懲罰
如果現在事後表態就想得到同等待遇
咁對一開始就撐我地既好唔公平

光復香港,不是口號咁簡單

光復香港,當如是

好老實講，69 之前你去旺角
晚飯時間最多咩人排隊？
成青人唔黎你度食
廢中藍絲又自私
自食其果

都唔係

爽

長實樓質素唔得。買質素好的二手樓啦。

海外網購

TVB驚條毛咩，咁大個大灣區

重點： 群體就更易互為影響而共同行動

Keep ar

我地既罷買係唔係可以推到比全世界參考
睇緊頭條新聞 講緊外國都拎香港示威做參考
但罷買活動外國好似未有人知咁

唔係必需品留返去旅行先買

有咩留番旅行買 機票都唔會買國泰佢地

代理係福建幫呀，未撚幫襯呀

無錯 同以前睇oprice無分別

痴撚線架

係間鋪附近貼文宣

真正既不合作運動

呢招正！

就返工黎講
地鐵真係少人左
美心都係 其他麵包店多左人
元氣仲多人應該係無另一間同類選擇
總之大家加油！

打機：申請日本Apple id dl日版game

要有骨氣呀 香港人

咁網購用amazon ebay rakutrn都無問題的。
鼓勵大家減少用淘佬的習慣or好cheap既野先用。
轉運商唔知有無黃店呢 希望1個豆零都撚落入藍營

元氣都仲排隊真係嬲撚到

今日爆買，記住

同意
起碼叫光復香港或者香港人反抗先算黃店

日日睇Google，總有黃店係附近

效果慢慢浮現，支持黃店，減消費

再加連儂牆，效果更佳

Up

we can do this all day

佢肯寫光復香港時代革命
又係日資公司
唔知點解咁多人話佢係美心

最想收tvb皮

請問資料來源?

黃色經濟圈同逐蚊交稅如果掂就真懲罰，始終中下層號人先係地方消費嘅主力，no stake to the society? 年輕人父母嘅錢咪又係黎至中下層人口，食吉野家老麥譚仔咪又係我地啲窮撚，林奠先no stake room the society都未訓醒

香港貿易戰

Pish

應該係日資

早幾年麥當當轉手支那人，食物出現問題，d 人照樣幫襯，真係令人洩氣，宜家香港人肯集體罷買，咁先算正常。

Youtube: 大j

叫班撚樣返去擁抱14億市場

Agger
見到藍店 吉野家無咩人

之前成日食 而家罷食

攬炒班藍商

清潔香港運動

香港人加油

A1不是美心

大家要keep住 唔好放鬆！！！

想睇中銀點樣

大家堅持啊 慢慢習慣只幫襯黃店
仲要大大力影響埋身邊既人啊!

A-1 Bakery係英王
英王麵包係全日資

但係唔係合營就唔知了

有啲冇公開講，但係有事嗰陣會俾人走入去避嘅都會當佢係黃

呢個真 但要點先唔比偽黃呃到

港人加油

諗起下兩個月旺季藍店冇錢賺牙痛咁口個死人樣

香港電視最新數據，截至9月底止季度訂單總商品交易額為6.97億元，按年增長38.57%？只要TVB分到少少個餅，或者可以抵消到負面影響？

可以點攪？

講緊成個市場嘅趨勢 大家只要杯葛cctvb同士多就ok

好多都唔關罷買事
黨鐵係咁提早收車，又比人爆鐵開唔到好多站，大陸客減少，客量唔跌就假
360同美心更加唔洗講，好多鋪被爆，唔好講做生意，維修都要一大筆
得富臨集團叫做同罷買有直接關係

真係抵個老細發達，識得順著潮流

老實講一間舖即使老細係暗藍
做啲支持我地既野都夠收錢到手軟啦

但偏偏香港就有咁多唔識做生意而又覺得賺錢係理所當然既傻閪老闆

堅持係成功嘅要素
藍嘅絕對唔食、唔買

我之前都會食
自從獅子狗單野就冇再食

香港上一代發達果d好多都係on撚79
連自己既市埸定位都唔知
成日easy money easy money

仆佢個街，賺我哋錢去支持黑警殺我哋手足
係乜野道理?藍店除左執笠係唔會有轉彎餘地
扮黃就send去藍屍group等佢連藍屍客都冇埋

工會係用嚟保障雇主冇咁易剝削員工，一個工會發起罷工嘅成效大D 同埋風險細個自己罷工好多

聖誕旺季 要令藍店 扑街眼紅含家剷

今次真係罷買到 希望大家要堅持落去

啲嘢唔趕可以上Amazon買，平香港一大截
電器嘢喺門市試啱晒再上網買

支持黃經濟
最有用

前員工話你知，佢得包粉溝水同埋又黑又綠嘅都唔少

最好笑係麻雀館

喺上面比防火牆圍住左囉

10.26遮打 10.27尖沙咀

11.24留港投票

講真唔小心去到藍店食野
真係食到背脊骨落 不了
貼錢買難受

攜手創造黃色生活圈

我自己就見到有邊間係tvb 落廣告就係都唔係個度消費

我A1 唔係美心集團wor

篇野係咪有錯？

push

好似係對手公司

自從開始左之後冇食過一間藍店

工會係用嚟保障員工冇咁易俾僱主剝削

你自己打完句嘢之後有冇覺得好好笑

sor for 1999
Btw工會梗係唔係指工聯會嗰種企喺員工對面嘅，好似之前國泰工會咁樣先發起到有效罷工不過阿頭俾人換咗就唔係工會可以控制到

理論上係
不過香港D工會係笑話

忍左好耐都冇食元氣 有張生日8折每次行到門口都係算

呢d 咁高級既食店點解冇生意？幫襯開都係有錢先幫襯到。 唔通no stake in society 係藍絲？

琴日OT叫外賣都特登揀間黃店

我就話香港啲打工仔係笑話

唔公開反警只算藍，只須要罷食唔須要裝飾

無錯 所以6月開始企硬果批 一定要落力撐
之後歸邊果堆就唔會特別幫襯 但不致於唔支持
一早企硬就大獎 歸邊就安慰獎

如果咁簡單既野都唔做
點對得住2000 位前線

咁又唔洗逼人歸邊, 商鋪都有佢自己既考慮

第一目標係懲罰個d 敢言既黃屍鋪

再罷買公開撐警既藍鋪

食藍店=藍絲野=7 = 廢老= not cool

有錢就拎去日本使or買晒日本貨 話撚知你

想要返壽司有蟲嗰張元氣文宣

買樓呢咁？

罷食罷買真係要由自己做起
我知有啲人意志冇咁堅定
但要記住光復香港唔係口號 係要做架

最好唔好買

叫香港人唔買樓難過登天

啱啊 諗起早排間紅茶，果班打手就覺得噁心

好似日本幕府咁
朝早臣服於德川家康既就做親藩大名
要德川家康大勝在即先投降既做外樣大名

而家咁既時勢隨時買完變負資產

直心問有冇咩 集運唔係藍?
冇既下次係AMAZON 直運算

我都無食吉野家好耐，住元朗寧願遠啲去加藤屋食

有冇會用PPS比印花稅

其實優品股價係裝修前就已經開始跌浪
只係純粹高位炒完

有啲地方既黃店好多人呀，想幫襯都唔知等幾耐

做大個database就會好啲

藍罷買

寧願早起塞幾個鐘車，都唔搭d垃圾

有無人知爭鮮係黃定藍？

繼續擴大黃色經濟圈

好似藍

大家堅持落去

自從黨鐵配合宵禁都冇撘了! 巴士又有得坐又平

隻豬好得意

根本死硬，唔放大陸人黎+香港人罷買

唔覺零售有幾肅條，都唔見有大減價

一種鼓舞

變相黃藍一齊罷買

沉默嘅大多數繼續沉默

宜家遠d 都走去食黃店

真係無黃, 都唔會揀藍店

直運最後都係會係SF

A1係美心既咩

估唔到以前計劃既打擊紅色資本計劃
居然係不知不覺間成功左

如果想買生日蛋糕
有無邊間黃店推介？

有錢拎去Amazon
無錢都自由行去外國shopping

唔係

以前唔會幫襯但未到打擊 而家直頭要驅逐

要黃可能要小店 中立就a1 panash

黨鐵咁撚鍾意閂站唔跌先奇

個良心好過好多

本土小店好多好高質 貴d都要食

721 831都仲保持中立
我個人黎講轉左都唔會幫襯
希望佢地執笠換真黃嘅人上場
或者直接返鄉下

一定罷買藍店
企錯邊抵撚死

懲黃 罷藍

唔好俾佢停

促進外滙流走也是抗爭之一

代表將來越黎越多支那藍蛆扮同路人

黄懲罰 藍罷買

A1 bakery 喺日本全資公司
你可以去佢網頁度睇下

四喜餅店?

tvb 逆向宣傳

黃店真係大部分都好好食
尋日去重慶大廈冇位食 惟有係尖沙咀搵黃店
求其搵間食牛肉麵都好食到仆街

九龍灣商貿區嗰邊有冇啱一班同事坐低食嘅黃店
睇地圖好似黃嘅都係外賣同野飲

大力宣傳黃色經濟圈

18區黃店Bot

想懲罰黃店可以去ig: goodwest_standwithhk
有埋食評 分區餐廳 每日更新

感謝1020出錢出力黃店 大力懲罰‼️

想個運動持久，黃色經濟圈一定要維持同擴大

大家加油要keep住做

唔該哂，睇下先

排黃餐廳排到好想死
不過值

都係果句 懲罰黃店
都要懲罰小黃店 佢地都係同路人
都需要手足懲罰

10月26日
「醫民同行. 共抗警暴」
遮打集會1800

10月27日
「追究警暴 連繫穆斯林
守護民眾 與記者同行」
梳士巴利花園 1500

11月2日&nbsp;
「求援國際 堅守自治 」
流水式維園集會1500

詳情參閱：

其實消費力都高最大嘅都係年青人，
班死廢老日日睇撚住自己啲退休金/綜援，
有撚心情消費，去麥當當買個包換杯老人奶茶無限添飲，
個撚個學佢地執尻晒啦，
重好意思話人no stake ，
依家就話俾嗰班離地膠官/親中廢老知，
no stake 嘅人可以對社會有幾大支stick插尻死你

參與三罷個d全部要懲罰

藍店聽住，如果比手足知你係藍扮黃呃手足錢，就唔止罷買罷食咁簡單

我都係

見到手足被捕被打
除咗黃店之外無心情消費

———————————-
10.26 晚上六點 遮打花園 醫民同行集會（有不反）
10.27 下午三點 尖沙咀 追究警暴遊行
11.2 SOS 百萬人維園集會

睇map揀

要一直堅持罷買藍店

罷買罷消費， 再狠狠懲罰黃店

咁黨鐵成日封站又收早，客量下跌好正常

[人血饅頭]一人一間消費緊呢場運動嘅商店

再懶d 可以直接買牛丼汁
google 牛丼汁就搵到係咩樣

其實唔難分既 都係靠報料 就算冇逃犯條例單野 平時間餐廳立場態度係點 唔係而家忽然扮到囉

好似我咁 出左個list後望番 基本上都冇幫襯過藍店 眼光幾好

agree, 而家d藍絲都開始鬧政府，有d係扮黃
有d係覺得政府對黑警支援唔夠，呢d係真正冚家剷

以我所知,係有d 分店係日本自己直營

hk a1 就.網上有流傳過係大家樂既.
不過我未fc

政治問題經濟解決
大大力懲罰黃店

agree
而家買嘢食嘢一定會睇咗黃藍地圖先再決定

長久可成為生活習慣!

Pish ar
罷買

其實唔係有心罷，消費意欲極
個個星期發夢發到街都無時間行

藍店想改過自新最少都做2樣野
1. 鋪頭貼文宣，連儂牆
2. 捐錢幫義士

兩樣野咁小事都做唔到可以收皮

買日貨！時刻謹記抵制！

認真 去加藤屋

d舖頭唔汁，就比唔壓力個社會。
咩藍轉黃計劃，根本係笑話
已經咁多日，要企出黎既都企左，d仆街仲想食人血饅頭，你食緊個饅頭裏面有戰友流既血，你仲要食?
舖頭唔係人，唔會死，汁左，d老細伙記都係去轉個份工咋
你罷食罷買就有成效

黃店最低要求「反警暴」

快手開多幾間啦

pish

我都想 而家啲位唔就腳

繼續努力，擴大黃色經濟體

做對了！

有錢都留返台北買
上次去林口買鞋
款又新一季 價又平1/4
買多幾對就賺返張機票

咁侯志強當係邊一隻色？

得罪港人？
罷到執粒 仲出黎賴3賴4

唔貼返個警察與狗不得內進都唔收貨啦

優先考慮黃店 中立 冇表態既都盡量唔食

叫班藍絲廢佬買喇

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

樂天都唔錯，大部分貨都係made in jp
無用淘寶五個月，真係行多咗街

一定要 setup 黃色經濟圈，呢樣係最影響商界，日後商界都要諗自己而決定企邊邊而唔會諗都唔諗就投支

Google左好似同美心冇關
好亂呀

同美心一啲關係都冇架唔好殺錯

利申 以前做過同勁鍾意食佢啲包

公司樓下有間瑞士
以前每一個禮拜食一次甚至兩次
六月之後成Team人10幾個
一次都冇去過

繼續堅持

agree

每日都提自己罷消費
除咗食下黃店 啲娛樂真係cut哂
想買notebook嘢都上外國網買算

期待聖誕節
希望藍店拍烏鴉
紅店百貨奢侈品退場

做得好
d藍原來唔會出街食野

Cheap嘢都唔用
$12蚊店MIJ

而家先轉既可以當普通餐廳對待 唔洗特別罷食/幫襯
搞掂其他藍店先 打擊主要敵人

講真好小唔留意小店
而家要開始留意下

推推推

慳番啲錢捐助有需要嘅人

繼續，謝謝

以前行多兩步我都唔想
依家行遠十分鐘，排一陣隊，但一齊排嘅都係同路人
成個人真係好開心

罷買指南 (2019.10.28更新版) 出左喇！

我地開左個Facebook page：
「罷買指南 Ba Mai Guide」()[/u]
裡面有個《罷買指南》相簿 () ，會定期更新！
一個相簿，畀大家一眼睇晒所有藍色/紅色大品牌！
相簿每張圖片嘅描述(caption)列明罷買各集團/公司嘅原因

希望大家繼續多多支持！射落海都唔好益藍店！
LIKE Facebook page + LIKE《罷買指南》相簿 + SHARE畀更多人知道

罷買罷食，已經係最低成本嘅抗爭，唔係咁都做唔到呀嘛？
至於罷定唔罷，罷幾多，每個人都有自由，可以因應自己嘅情況做決定，我地嘅資料只供大家參考。

Tui